刷新 84 回复 367 关注

举报只看`#206232` **精品**10月之前 2-04 0:44:13

\#多语言编程helper#



###### 受206213启发开这个洞



主营：**C，C++，python**
兼职：Java，javascript，C#
非编程语言：Latex，markdown，正则表达式，SQL
解答范围：**环境安装配置**、**编译或运行时错误原因分析**、**语法和概念理解**
非解答范围：数据结构、操作系统、编译原理等CS专业课问题；OJ题；课程作业。

主营业务能答的答，暂时答不了的google完了再答。兼职业务和非编程语言部分尽力而为，不保证能给出答案。

提问礼仪：



1. 

2. 给出环境信息。如果不知道是哪方面的环境有影响，就完整描述你使用的操作系统和IDE/编辑器是什么。
   2.多次实验，最小复现后再提问。如果不知道如何最小复现，起码复现一次。
3. 



`#1042688` 10月之前 2-04 0:45:37

[Alice] +1, Alice也可以帮助解答，主要是python Java C++ Latex



`#1042689` 10月之前 2-04 0:45:40

[Bob] 树洞答疑坊，好



`#1042701` 10月之前 2-04 0:47:22

[Carol] +1 Carol加入 在这个洞下面看到了就量力而答



`#1042720` 10月之前 2-04 0:50:10

[Dave] +1，cz可以拓展能接受的语言范围，cz不经常看树洞，但可以尽力帮忙



`#1042728` 10月之前 2-04 0:53:20

[Eve] 装个 Unix 挂个梯子，基本所有的环境问题都能解决



`#1042760` 10月之前 2-04 0:59:49

[Francis] cz也加入这个洞，主营C/C++/JS/TS/Python，Latex会一点。cz会经常看洞



`#1042934` 10月之前 2-04 1:31:59

[Alice] Alice还会函数式语言比如OCaml ) TS能回答一些基础问题但专业一点的不太会



`#1042958` 10月之前 2-04 1:37:46

[Grace] 请问Windows下用mingw编译为什么#pragma comment （lib， “[ws2_32.lib](http://ws2_32.lib/)”）不行呢（显示ignoring #pragama comment）



`#1043107` 10月之前 2-04 4:50:22

[Hans] Re Grace: 因为这个是MSVC的预编译指令



`#1043108` 10月之前 2-04 4:51:08

[Hans] Re Grace: gcc链接库需要在命令行里加 `-l`



`#1043309` 10月之前 2-04 9:16:56

[洞主] Re Grace: Hans说的很对。你需要了解一下gcc(mingw是gcc的一个发行版)的各种常用编译链接参数。-L指定二进制库文件路径，-l指定库文件名。



`#1043360` 10月之前 2-04 9:33:05

[Grace] Re 洞主: 谢谢dz和Hans！



`#1043449` 10月之前 2-04 10:00:12

[Isabella] mac版pycharm
中间import os
最后运行时总是显示TERM环境变量没有设置，应该怎么办



`#1043839` 10月之前 2-04 11:16:58

[Grace] 请问linux系统centOs6.5 yum一个安装包然后报错cannot find a valid baseurl for repo怎么回事呢？



`#1044289` 10月之前 2-04 12:59:15

[Jason] 请问VS生成的exe文件为什么不能直接执行呢，老是报错说缺少某个dll文件



`#1044430` 10月之前 2-04 13:35:24

[Bob] Re Jason: 可能是需要【发布】，具体可以等更懂得dym回答



`#1044788` 10月之前 2-04 15:10:57

[Alice] Re Jason: 可以截个图吗？或者你在命令行里手动编译试一下？



`#1044904` 10月之前 2-04 15:39:55

[Carol] Re Isabella: 把这个选项勾上

[![https://i.thuhole.com/hw/hwprdkjuayb22hcm6z6vgixyn7wyph4i.jpeg](206232.assets/hwprdkjuayb22hcm6z6vgixyn7wyph4i.jpeg)](https://i.thuhole.com/hw/hwprdkjuayb22hcm6z6vgixyn7wyph4i.jpeg)

`#1044938` 10月之前 2-04 15:46:34

[Carol] Re Jason: 应该不是在本机跑不了吧？我猜你的意思是把exe文件拷贝到其他电脑上，跑的时候会报错？看下缺的是什么文件，如果是msvcrXXX .dll，你需要在其他电脑上装这个东西`Microsoft Visual C++ Redistributable`（和你Visual Studio对应版本）。如果缺的是你引入的其他的第三方库，把缺少的dll所在路径加入PATH环境变量应该就可以了，或者跟exe放在同一目录下



`#1045024` 10月之前 2-04 16:07:18

[Jason] Re Carol: 卧槽🐂🍺，多谢！



`#1045034` 10月之前 2-04 16:08:15

[Jason] Re Alice: Carol已解决，多谢！



`#1046297` 10月之前 2-04 20:37:28

[Hans] Re Jason: 其实也可以在代码生成里选择静态编译，编译选项有四个：多线程、多线程调试、多线程DLL，多线程调试DLL，默认是这两个带DLL的，如果选择那两个不带DLL的选项就可以了，但是代价是exe文件的体积会增大不少。



`#1046491` 10月之前 2-04 21:04:46

[Jason] Re Hans: 受教了，非常感谢！



 插入图片

 预览 发表